當警察開槍是克制 - 曾志豪

當警察開槍是克制 - 曾志豪

香港警察已經團結到空前絕後的程度，當示威者以「核爆都唔割席」互相鼓勵，警察身先士卒，示範了何謂「開槍都唔割席」的齊心。

荃灣黑夜，警察掏出左輪手槍，開火。之後，指嚇現場記者。

終於來到警察開槍的時刻。警方深夜馬上召開記者會，比起元朗721的效率高了不知多少倍。當大家以為警方會難以解釋開槍行為，畢竟面前示威者只有雨傘棍棒，和元朗白衣人的藤條水喉通差不多，比起荃灣刀手斬人的凶器相比，又差得遠了。如果警方面對斬人的刀手也可以收歛沒有動槍，那麼面對雨傘和長棒，照計應付得綽綽有餘。

誰知警方的回答是：警員生命受到威脅，所以開槍， 是英勇克制。

生命受威脅？你說的是，右眼被射爆眼的少女嗎？被刀手斬腳見骨的市民嗎？被元朗白衣人打到遍體鱗傷的街坊嗎？還是，被水炮車攻擊的香港人？這些人生命才真的受到威脅了，他們是否也能合法使用致命武器還擊？

警方拔槍指向示威者，其實是因為有警員跌槍，他們害怕會被人混亂搶槍，所以便方寸大亂，圍圈執槍，然後三槍並舉指向市民和記者。

跌槍執槍，有甚麼英勇？持槍指向記者，有甚麼英勇？一腳把正下跪的市民踢翻，有甚麼英勇？還要辯解這是自然反應！即是說，警方見到市民的自然反應就是要打人？這點警察倒很誠實。

克制是已經控制得相當好，原來警察覺得開槍已經算克制，那甚麼叫「放肆」呢？開槍打死人還叫克制嗎？

六四的屠城，連坦克都出動，那究竟是英勇還是克制？

這種盲撐已經成為一種風土病，阿Sir「無後顧之憂」還不夠，還要橫行到幾時？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
累己累人 (邁克)

下一則
下一則
誰是真暴徒？ (高慧然)

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可
唔好再搶no.2 啦

828 metoo集會 (男女皆可)
831 民陣遊行 (中聯辦)
901 和你塞 (機場)
902 全港三罷 (we want you)

［開飯/住宿/義診/搵工］你班前線死廢青 未成年中學雞同我入黎！

如果因為發夢需要任何方面嘅協助
包括：需要開飯 / 跟唔到學習進度 / 同屋企人嘈交無零用錢 / 買Gear用曬啲錢 / 同屋企人嘈到要搵宿位/ 發夢受咗傷無錢睇醫生
（所有人都可以申請）

今次開槍被讚英勇克制
以後只會陸續有黎

基本上平日唔敢開真槍實彈
只係因為怕會被追究
但今次高層唔單止開左綠燈
仲讚嗰位警察開得好 係英勇的表現
日後警察唔會再驚開槍 反而仲好樂意開槍
好快真槍實彈就會變成日常
唔知黑警係咪有心為重演六四事件做準備呢？
各位未換美金的巴絲最好星期六前去換

包庇都出曬面, 開槍, 用槍指向市民叫做英勇, 相信好快就會用真槍射市民架嗽.